\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}

Alle Ausgleichsrechnungen, inklusive Fehlern auf den Parametern werden mit SciPy\cite{scipy} durchgeführt.
Alle Fehlerfortpflanzungen werden mit Gaussscher Fehlerfortpflanzung durch Uncertainties\cite{uncertainties} berechnet.
Für alle Versuchsteile gilt $\lambda=\SI{633}{nm}$ für die Wellenlänge des verwendeten Lasers und $L=\SI{1}{m}$ für den Abstand zwischen Spalt und Photodetektor.

\subsection{Beugung am Einzelspalt}
Es werden zwei Einzelspalte mit folgenden Herstellerangaben ausgemessen:
\begin{gather*}
    \text{Sp}_\text{Dick}=\SI{0.4}{mm}\\
    \text{Sp}_\text{Dünn}=\SI{0.15}{mm}.
\end{gather*}
Die genommenen Messwerte finden sich in Tabellen~\ref{tab1} und~\ref{tab2}.
Von den Messwerten wird jeweils noch der Dunkelstrom $I_{0}=\SI{4e-6}{\mu A}$ abgezogen, Angabe dies gilt auch in den folgenden Kapiteln.
Die Spaltbreiten werden auf zwei verschiedenen Wegen berechnet, einmal wird unter einem Mikroskop mit einem Lineal die Spaltbreite bestimmt und einmal mit folgender Fitfunktion mit normierten Amplituden:
\begin{gather*}
    f=\left(\frac{\sin{\left(\frac{\pi b \tan{\varphi}}{\lambda}\right)}}{\frac{\pi b \tan{\varphi}}{\lambda}} \right)^{2} \\
    %\label{eqn:as1}\\
    \tan{\varphi}=\frac{x}{L}
\end{gather*}
Die so berechneten Graphen sind in den Abbildungen~\ref{plot1} und~\ref{plot2} zu finden.
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/thick.pdf}
  \caption{Graph mit normierten Messwerten für dicken Spalt.}
  \label{plot1}
\end{figure}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte des dickeren Spalt.}
    \label{tab1}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S | S S S S}
        \toprule
%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %{} &
        {\( x/\si{mm} \)}  &  {\( I/\si{\mu A} \)}  &  {\( x/\si{mm} \)}  &  {\( I/\si{\mu A} \)} & {\( x/\si{mm} \)}  &  {\( I/\si{\mu A} \)}  &  {\( x/\si{mm} \)}  &  {\( I/\si{\mu A} \)} \\
        \midrule 
         -7.0  &  0.05  &  -0.3  &  16.0      &  -2.5  &  0.62  &  2.4  &  0.6  \\
         -6.0  &  0.08  &  0.0  &  18.0       &  -2.25  &  0.65  &  2.75  &  0.4\\
         -5.5  &  0.15  &  0.25  &  16.0      &  -2.0  &  0.71  &  3.0  &  0.22 \\
         -5.0  &  0.14  &  0.5  &  11.0       &  -1.75  &  0.5  &  3.25  &  0.23\\
         -4.5  &  0.17  &  0.8  &  7.0        &  -1.5  &  1.7  &  3.5  &  0.28  \\
         -4.0  &  0.21  &  1.0  &  3.7        &  -1.25  &  2.8  &  3.75  &  0.5 \\
         -3.75  &  0.3  &  1.25  &  2.7       &  -1.0  &  3.3  &  4.0  &  0.22  \\
         -3.5  &  0.21  &  1.45  &  0.8       &  -0.85  &  9.1  &  4.5  &  0.12 \\
         -3.25  &  0.19  &  1.75  &  0.63     &  -0.6  &  13.0  &  5.0  &  0.14 \\ 
         -3.0  &  0.2  &  2.0  &  0.71        &  -0.3  &  16.0  &  5.5  &  0.15 \\
         -2.75  &  0.42  &  2.25  &  0.74     &  0.0  &  18.0  &  7.0  &  0.1   \\ 
         %-2.5  &  0.62  &  2.4  &  0.6   \\
         %-2.25  &  0.65  &  2.75  &  0.4   \\
         %-2.0  &  0.71  &  3.0  &  0.22   \\
         %-1.75  &  0.5  &  3.25  &  0.23   \\
         %-1.5  &  1.7  &  3.5  &  0.28   \\
         %-1.25  &  2.8  &  3.75  &  0.5   \\
         %-1.0  &  3.3  &  4.0  &  0.22   \\
         %-0.85  &  9.1  &  4.5  &  0.12   \\
         %-0.6  &  13.0  &  5.0  &  0.14   \\
         %-0.3  &  16.0  &  5.5  &  0.15   \\
         %0.0  &  18.0  &  7.0  &  0.1   \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
\begin{figure}
    %\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/thin.pdf}
  \caption{Graph mit normierten Messwerten für des dünnen Spalts.}
  \label{plot2}
%\end{subfigure}
\end{figure}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte des dünneren Spalts.}
    \label{tab2}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S | S S S S}
        \toprule
%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %{} &
        {\( x/\si{mm} \)}  &  {\( I/\si{\mu A} \)}  &  {\( x/\si{mm} \)}  &  {\( I/\si{\mu A} \)} & {\( x/\si{mm} \)}  &  {\( I/\si{\mu A} \)}  &  {\( x/\si{mm} \)}  &  {\( I/\si{\mu A} \)} \\
        \midrule 
         -14.0  &  0.015  &  0.6  &  1.8   &   -4.0  &  0.089  &  7.0  &  0.032 \\
         -13.0  &  0.011  &  1.2  &  1.4   &   -3.8  &  0.11  &  7.2  &  0.042  \\
         -12.0  &  0.09  &  2.0  &  0.78   &   -3.4  &  0.21  &  7.8  &  0.027  \\
         -11.5  &  0.011  &  2.4  &  0.53  &   -3.0  &  0.37  &  8.5  &  0.035  \\
         -11.0  &  0.02  &  2.8  &  0.28   &   -2.8  &  0.46  &  9.0  &  0.048  \\
         -10.5  &  0.028  &  3.0  &  0.22  &   -2.4  &  0.63  &  10.0  &  0.054 \\
         -10.0  &  0.036  &  3.4  &  0.1   &   -2.2  &  0.88  &  10.5  &  0.042 \\
         -9.0  &  0.035  &  3.8  &  0.062  &   -2.0  &  1.0  &  11.0  &  0.028  \\
         -7.8  &  0.03  &  4.0  &  0.054   &   -1.2  &  0.87  &  11.5  &  0.016 \\
         7.2  &  0.04  &  4.6  &  0.078    &   -0.6  &  1.1  &  12.0  &  0.013  \\
         -6.7  &  0.057  &  5.0  &  0.1    &   0.0  &  2.0  &  13.0  &  0.026   \\
         -5.7  &  0.076  &  5.7  &  0.12   &   0.6  &  1.8  &  14.0  &  0.036   \\
         -4.6  &  0.058  &  6.7  &  0.073  &   &  & & \\
         %-4.0  &  0.089  &  7.0  &  0.032 
         %-3.8  &  0.11  &  7.2  &  0.042   \\
         %-3.4  &  0.21  &  7.8  &  0.027   \\
         %-3.0  &  0.37  &  8.5  &  0.035   \\
         %-2.8  &  0.46  &  9.0  &  0.048   \\
         %-2.4  &  0.63  &  10.0  &  0.054   \\
         %-2.2  &  0.88  &  10.5  &  0.042   \\
         %-2.0  &  1.0  &  11.0  &  0.028   \\
         %-1.2  &  0.87  &  11.5  &  0.016   \\
         %-0.6  &  1.1  &  12.0  &  0.013   \\
         %0.0  &  2.0  &  13.0  &  0.026   \\
         %0.6  &  1.8  &  14.0  &  0.036   \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Die Ergebnisse dieser Rechnungen sollen nun verglichen werden:
\begin{gather*}
    \text{Sp}_\text{Dick,Lineal}=\SI{0.4}{mm}\\
    \text{Sp}_\text{Dick,Fit}=\SI{0.41}{mm}\\
    \text{Sp}_\text{Dünn,Lineal}=\SI{0.14}{mm}\\
    \text{Sp}_\text{Dünn,Fit}=\SI{0.16}{mm}.
\end{gather*}
\subsection{Beugung am Doppelspalt}
Die Vorgehensweise in diesem Kapitel ist äquivalent zur vorherigen.
Da hier ein Doppelspalt vermessen wird ändert sich die Fitfunktion:
\begin{gather*}
    f=\cos{\left(\frac{\pi b s \tan{\varphi}}{\lambda}\right)}^{2}\left(\frac{\sin{\left(\frac{\pi b \tan{\varphi}}{\lambda}\right)}}{\frac{\pi b \tan{\varphi}}{\lambda}} \right)^{2}
    %\label{eqn:as2}
\end{gather*}
Die Messwerte und der entstandene Graph finden sich in Tabelle~\ref{tab2} und Abbildung~\ref{plot3}.
\begin{figure}
    %\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/doubble.pdf}
  \caption{Graph mit normierten Messwerten für den Doppelspalt.}
  \label{plot3}
%\end{subfigure}
\end{figure}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte des Doppelspalts.}
    \label{tab3}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S | S S S S}
        \toprule
%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %{} &
        {\( x/\si{mm} \)}  &  {\( I/\si{\mu A} \)}  &  {\( x/\si{mm} \)}  &  {\( I/\si{\mu A} \)} & {\( x/\si{mm} \)}  &  {\( I/\si{\mu A} \)}  &  {\( x/\si{mm} \)}  &  {\( I/\si{\mu A} \)} \\
        \midrule 
         -9.7  &  0.0056  &  0.0  &  2.5   &   -3.1  &  0.032  &  2.5  &  0.06  \\
         -9.45  &  0.0065  &  0.2  &  2.1  &   -2.7  &  0.062  &  2.8  &  0.037  \\
         -9.0  &  0.005  &  0.3  &  2.4    &   -2.2  &  1.0  &  3.15  &  0.022 \\
         -8.8  &  0.0053  &  0.4  &  2.6   &   -1.8  &  1.2  &  3.5  &  0.015   \\
         -8.4  &  0.0035  &  0.5  &  2.7   &   -1.55  &  1.6  &  4.0  &  0.0082 \\
         -8.1  &  0.004  &  0.75  &  2.0   &   -1.35  &  2.0  &  4.2  &  0.009  \\
         -7.5  &  0.005  &  0.9  &  1.8    &   -1.0  &  1.9  &  4.4  &  0.0075 \\
         -7.1  &  0.0064  &  1.1  &  2.1   &   -0.75  &  2.5  &  4.6  &  0.0088 \\
         -6.7  &  0.094  &  1.25  &  1.8   &   -0.5  &  2.0  &  4.8  &  0.01    \\
         -5.7  &  0.016  &  1.5  &  1.2    &   -0.3  &  2.4  &  5.5  &  0.013  \\
         -5.0  &  0.014  &  1.8  &  1.3    &   -0.1  &  3.8  &  5.8  &  0.0097 \\
         -4.2  &  0.084  &  2.1  &  0.079  &   0.0  &  2.5  &  6.0  &  0.01     \\
         -3.7  &  0.012  &  2.3  &  0.085 & & & &  \\
         %-3.1  &  0.032  &  2.5  &  0.06   \\
         %-2.7  &  0.062  &  2.8  &  0.037   \\
         %-2.2  &  1.0  &  3.15  &  0.022   \\
         %-1.8  &  1.2  &  3.5  &  0.015   \\
         %-1.55  &  1.6  &  4.0  &  0.0082   \\
         %-1.35  &  2.0  &  4.2  &  0.009   \\
         %-1.0  &  1.9  &  4.4  &  0.0075   \\
         %-0.75  &  2.5  &  4.6  &  0.0088   \\
         %-0.5  &  2.0  &  4.8  &  0.01   \\
         %-0.3  &  2.4  &  5.5  &  0.013   \\
         %-0.1  &  3.8  &  5.8  &  0.0097   \\
         %0.0  &  2.5  &  6.0  &  0.01   \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Auch hier werden die verschiedenen Ergebnisse verglichen:
\begin{gather*}
    \text{DSp}_\text{Sp,Herst.}=\SI{0.15}{mm}\\
    \text{DSp}_\text{Sp,Lineal}=\SI{0.23}{mm}\\
    \text{DSp}_\text{Sp,Fit}=\SI{0.14}{mm}\\
    \text{DSp}_\text{Ab,Herst.}=\SI{1.0}{mm}\\
    \text{DSp}_\text{Ab,Lineal}=\SI{1.08}{mm}\\
    \text{DSp}_\text{Ab,Fit}=\SI{1.1}{mm}.
\end{gather*}
